# 玛丽·阿斯特尔 Astell, Mary (Alice Sowaal)

_首次发表于 2005 年 7 月 1 日；实质性修订于 2023 年 6 月 6 日_

玛丽·阿斯特尔（1666-1731）是一位英国哲学家。她出生在纽卡斯尔，并在伦敦度过了她的成年生活。她的赞助人包括安·科文特里夫人、伊丽莎白·黑斯廷斯夫人和凯瑟琳·琼斯，她的知识圈子中有玛丽·丘德利夫人、朱迪思·德雷克、伊丽莎白·埃尔斯托布、玛丽·沃特利·蒙塔古夫人和约翰·诺里斯。除了一些小册子外，她还写了以下几本书：

* _《致女士们的认真建议，第一部和第二部。提供了一种改善她们思想的方法》_ （1694 年，1697 年）

_《关于上帝之爱的信函：关于《致女士们的建议》的作者与约翰·诺里斯先生之间的通信：在此通信中，进一步阐明和证明了他最近的论述，即上帝之爱应该是完整的，排他的，不容其他爱情干扰》（1695）_

_《关于婚姻的一些反思：由马扎林公爵和公爵夫人的案例引发；同时也对此案进行了考虑》（1700）_

* _基督教宗教，由英国教会的一位女儿所信奉_（1705）

今天，她最为人所知的是她关于女性教育的理论以及对诺里斯和约翰·洛克的批评。

* [1. 形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Meta)
* [1.1 上帝](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#God)
* [1.2 众生之间的个体化：心灵、身体和心灵-身体的结合](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#IndiAmonBeinMindBodiMindBodyUnio)
* [1.3 上帝与他的创造物之间的关系](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#RelaBetwGodHisCrea)
* [1.3.1 因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#CausRela)
* [1.3.2 实体关系](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#OntoRela)
* [1.3.3 伦理关系](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#EthiRela)
* [2. 认识论](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Epis)
* [2.1 心灵与思想](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#MindIdea)
* [2.2 直觉与权威，知识与信仰](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#IntuAuthKnowFait)
* [3. 方法：教育哲学](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#MethPhilEduc)
* [3.1 居住在修道院社区的方法](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#MethForInhaMonaComm)
* [3.2 人们在修道院之外的生活方法](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#MethForPeopLiviOutsMonaComm)
* [4. 伦理学](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Ethi)
* [4.1 伦理学作为自我关怀](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#EthiCareSelf)
* [4.2 美德理论](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#VirtTheo)
* [4.3 义务伦理](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#DeonEthi)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Bib)
* [主要来源](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#PrimSour)
* [次要来源](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#SecoSour)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/astell/#Rel)

***

## 1. 形而上学

玛丽·阿斯特尔设计了她的形而上学，围绕着对上帝和上帝的创造的描述。她是一个二元论者，坚持认为两种存在——心灵和身体——在有限性和腐败性方面有不同程度的存在：上帝是无限和不可腐败的心灵；人类的心灵和物质粒子是有限的、天然不可腐败的存在；而人类的身体和物质对象是有限的、天然可腐败的存在。

### 1.1 上帝

根据阿斯特尔的观点，上帝是“第一智慧”，其本质是无限完美的存在。在谈论上帝的完美时，阿斯特尔经常列举智慧、善良、公正、圣洁、智能、存在、力量和自我存在。与当时的理性主义观点一致，阿斯特尔认为正确理解形而上学取决于正确理解上帝。因此，她的许多作品致力于展示不仅上帝是什么，还有如何正确理解上帝。

她最早的这种论述出现在《给女士们的一项严肃建议》中，她在其中展示了上帝的存在、完美和必要的创造力。她给出了一种获得知识的正确方法的例子，类似于笛卡尔在《方法论》中和阿尔诺和尼科尔在《逻辑或思维的艺术》中所发展的方法（参见本条目的第 3.2 节）。她对上帝存在的证明包括简单和复合的观念；清晰和明确的感知；模糊和混乱的感知；充分和不充分的观念；直觉证明和通过比较观念的证明；上帝的完美和我们对其的观念；以及观念和术语之间的关系（阿斯特尔 SP，176-182 页）。在《基督教宗教》中，她以我们能够怀疑和不能怀疑的事物；上帝的完美和我们对其的观念；因果关系；以及创造宇宙的美丽为基础，提出了其他关于上帝存在的论证（阿斯特尔 1705 年，7-10 页\[第 7-10 节]）。

有时，阿斯特尔会将上帝的某些完美特质置于其他特质之上：有时强调自我存在胜过所有完美特质，有时则专注于善良和智慧胜过全能。例如，在《基督教宗教》中，当她陈述上帝存在的本体论论证时，她指出：“我发现我对上帝的概念包含了这些和所有其他完美特质。其中，自我存在最为显著，因为它是其他一切的原始和基础”（阿斯特尔，1705 年，8 页\[第 7 节]）。这个说法涉及到思想的顺序：她对上帝自我存在的概念使她能够理解上帝的其他完美特质。几行之后，她对现实的顺序提出了类似的主张：“自我存在是一种必然包含所有其他完美特质的完美”（第 8 节）。

Broad（2002a，103）提供了证据表明，阿斯特尔将上帝的智慧和善良置于全能之上。当时期的哲学家们对上帝的智慧、力量和善良有两种理解方式。一些人持有“知性主义”理论，认为上帝按照事物的真实本质行使自己的意志；另一些人持有“意志主义”理论，认为上帝行使自己的意志来创造事物和事物的真理。在证明阿斯特尔持有知性主义神学的同时，Broad 引用了一些段落，其中之一如下：

这就是问题的要点；上帝是无限的完美，无论是在公正和圣洁上，还是在善良和怜悯上，他总是做出最好和最符合他的完美的事情，他只能按照事物的本质和理性行事；我们的愿望或行动不可能改变他行为的不变的正直。（阿斯特尔，1705 年，第 95 页\[第 105 节]，另见第 416 页\[第 407 节]；另见阿斯特尔 SP，第 205 页）

### 1.2 众生之间的个体化：心灵、身体和心灵-身体的结合

在她的文本中，阿斯特尔关注的是如何解释创造的存在如何彼此区分。最终，她认为有四种创造的存在：心灵、身体、心灵-身体的结合以及组成身体的粒子。

关于有限心灵本身，阿斯特尔认为上帝以内在差异创造了心灵。她提出了许多理由支持这个观点。其中一个与上帝希望心灵彼此之间的关系有关：只有当人们的心灵具有不同的智力能力时，他们才能形成社区。另一个与创造的心灵与上帝之间的关系有关：心灵被创造出来是为了思考和享受上帝，而上帝需要他们的崇拜和爱。但每个心灵都是有限的，因此只能通过崇拜有限数量的上帝作品来爱上帝。因此，上帝创造了许多心灵，每个心灵都有能力理解一组特定的真理，通过这种方式，他的创造得到了关注（阿斯特尔 SP，144-146，154-155）。

尽管阿斯特尔讨论了心灵有时与身体分离的情况，认为人类是心灵和身体的结合体，她指出我们无法理解心灵和身体之间的联系：“我们知道并感受到我们的灵魂和身体之间的结合，但我们中间有谁能如此清晰地看到，以至于能够确切地找出这两种不同物质之间的秘密联系，或者它们如何能够相互作用？”（148）心灵和身体之间的结合是神秘的；尽管我们“知道并感受到”它，但我们对它或者心灵和身体之间的因果互动并没有完全的了解。在《基督教宗教》中，阿斯特尔通过对神与人之间关系的不了解与我们对心灵和身体结合的不了解进行了类比：“再者，虽然我不理解神圣与人性之间的结合的哲学（我也不理解我的灵魂和身体之间的生命结合，以及它们如何以何种方式相连，尽管我确信是这样的）…”（阿斯特尔 1705，51 \[第 62 节]）。（有关这些段落的进一步讨论，请参见第 2.2 节。）

阿斯特尔提出了关于心灵和身体结合在能力方面的各种观点。她曾经写道，也许这一生中的活动是原因：

因为勤奋的人会变得富有，而懒惰和挥霍无度的人则一无所有，所以我们运用我们的能力会使它们得到提升和增长，而最观察和深思熟虑的人是最聪明的人：因为她在她的头脑中储存了一个仓库，随时可以在所有场合中产生一个清晰而简单的想法，这个想法是关于任何时候出现的对象的。也许一个女人的理性与另一个女人的理性之间的区别只在于，一个女人积累了比另一个女人更多的这样的想法，并且在她的理解中更有条理地安排了它们，以便它们随时可以被应用于那些通过其中一些想法无法找到一致性或不一致性的复杂想法。（阿斯特尔，175-176）

人类能力的多样性的第二个可能原因根源于上帝的创造 - 上帝使一些思想具有比其他思想更大的“容量”：“这个主要原因是所有被创造的思想都受到的限制，这种限制在某些人身上比其他人更明显，...因为一些思想被他们的创造者赋予了比其他人更大的能力。”（159）。关于容量的这一点在下面的 2.2 节中有更详细的讨论。简而言之，阿斯特尔认为“公正”的思维和“宽容”的思维之间存在区别。她描述公正的思维在人们中间是平均分布的，因为每个人都有同样的能力以和谐和有序的方式思考，而她描述“宽容”的思维在人们中间是不均匀分布的，因为有些人有更多的时间和训练来获得这种心理活动所需的大量经验知识。（阿斯特尔，159）

人类能力的多样性的第三个可能原因是理性主义哲学家熟悉的原因，即身体阻碍了思维产生完美的思想，因为“身体器官的不适...压抑和限制了思维的活动”（159）。此外：“如果我们考虑我们的本质，即人性是理性灵魂与有限身体的结合，那么身体往往会阻碍思维进行最崇高的活动，特别是在放纵时”（210）。在这里，阿斯特尔将思维凌驾于身体之上。以下段落说明了阿斯特尔强调这一观点的另一种方式：

> 因此，我毫不怀疑我们应该确信身体只是思维的工具，不再是更高级的存在，因此应该保持在一种状态中，随时为思维服务。人类本性的真正和适当的快乐在于灵魂对身体的统治，根据正确的理性来控制每一种情感和动作，从而最真实地追求两者的真正利益。如果我们将身体完全忽视，我们就像天使一样生活，但我们只是凡人；如果我们将其优先或与思维平等看待，我们就会堕落为野兽。（阿斯特尔 SP，210-1）

在心灵与身体之间，身体仅仅起到“工具性”的作用，而心灵对身体有着“统治”地位，并对激情起着主导作用。人类应该正确运用他们的心灵和身体，以免使他们的人性堕落为野蛮，或者傲慢地过着像天使一样的生活。

阿斯特尔对心灵与身体的结合的描述使她能够反驳当时关于女性的普遍观点，即女性在智力能力方面不如男性，因为女性与身体的紧密结合程度比男性更高。凭借理性主义对心灵与身体结合的描述，阿斯特尔可以表明女性能力的不均一性很大程度上不是根植于她们的灵魂本质，而是因为社会实践错误地引导了她们的注意力。因此，女性和男性能力的差异应该从认识论而非形而上学的角度来解释。因此，关于这个问题的讨论留给了本条目的第 3.2 节。

除了发展心灵和身体的结合的观点外，阿斯特尔还坚持认为心灵和身体是“真正不同的”。在这里，她再次看到这种观点对人们的精神成长是有用的。当人们意识到心灵和身体真正不同于彼此时，他们也会意识到心灵是不朽的。也就是说，他们会意识到它在这个“现在的生活”之外有一个“未来的状态”。当他们思考这个未来的状态时，他们会被促使想要通过了解和履行我们造物主的旨意来获得“幸福的永恒”。通过这种方式，上帝将变得更加重要。（阿斯特尔，1705 年，CR 246-247 \[第 256 节]）。

在《基督教宗教》中，阿斯特尔在阐述心灵和身体之间的真正区别时，首先证明了心灵是非物质的；然后她利用这个结果来证明心灵是不朽的。她的论证如下：她坚持认为心灵是非物质的，因为它没有部分，所以是不可分割的；鉴于它是不可分割的，它是不可腐败的，因此是不朽的（247 \[第 257 节]）。在排除了心灵的自然灭亡之后，阿斯特尔转向了一个问题，那就是上帝是否会超自然地灭亡心灵。她认为他不会，因为上帝不会做无用之事，因此他不会创造某物只为了将其灭亡（248-249 \[第 257-258 节]）。

在她关于心灵不朽性的讨论中，阿斯特尔将心灵与身体进行了对比，她还将不同种类的身体进行了对比。在这样做的过程中，她解释了人体和其他物质对象都有部分，即构成它们的粒子。作为有部分的存在，人体和物质对象是“可腐败的”，易腐败的。关于这些可腐败的存在与构成它们的粒子之间的几点需要说明。首先，构成可腐败存在的粒子本身并不可腐败。也就是说，它们不会随着存在与消失而存在，因为它们没有部分。但是当构成它们的粒子在配置上发生变化时，可腐败的存在会存在与消失。她写道：

> 因为，虽然这个由骨骼、肉体和皮肤构成的系统，也就是我所称之为我的身体，将在六十年内消失；这块现在放在火上的木头，将在一两个小时内消失；所有其他物质存在也将在适当的季节内消失；然而，最微小的粒子并没有完全消失。(阿斯特尔 1705, 247–248 \[第 257 节])

她继续描述了可腐败存在的个体性：

> 因此，当构成一个存在的那些部分，以及它们的特定组合和形状，即使它们的特定组合和形状是将其称为“这个”或“那个”存在的因素，并将其与所有其他存在区分开来的时候，不再是这样或联合在一起，而是停止以它们最初的纹理和形状出现时，因此非常恰当地说它们不再存在。（阿斯特尔，1705 年，248 页\[第 257 节]）

请注意，阿斯特尔在这里谈论的是我们如何将可腐蚀的存在称为某种类型的存在。此外，请注意，在解释这种称谓时，她并不仅仅谈论客观对象的特征。尽管她提到了“构成和形状”，这些似乎是客观特征，但她写的是关于这些“纹理”如何“出现”。这些限定条件使我们有理由认为阿斯特尔认为一个物体的个体性至少部分取决于感知者如何看待它，因此我们应该将阿斯特尔视为一种关于物体个体化的现象学者。这种观点并不意味着感知者是存在的源头，因为它与上帝是所有存在的最终源头的立场是一致的，无论它们是人类、木头的碎片还是构成这些有限存在的小颗粒。相反，根据这种观点，这些存在的存在首先和最重要地取决于上帝，尽管感知者可能在赋予它们某些个体性方面发挥作用。

阿斯特尔讨论了在当时激烈争论的其他相关问题。例如，她提供了关于心灵和身体之间的真实区别的证明，这是基于心灵的本质是思维，而身体的本质是延展（249-252 \[第 259-261 节]）。（她的观点可以与笛卡尔的观点进行比较；参见阿瑟顿，1993 年。）此外，她利用她对心灵和身体之间真实区别的描述来表明物质不会思考。（在这里，她可能考虑了洛克关于物质思维可能性的观点；参见布莱森（1988 年），斯瓦德里托（1987 年；1991 年），泰勒（2001 年），奥尼尔（1998a，528-529），以及布罗德（2002a，151-153），他们详细讨论了这些论点。）

### 1.3 神与他的创造物之间的关系

根据阿斯特尔的观点，人类与神之间存在着几种关系。我们可以通过称之为因果关系、本体论关系和伦理关系来区分它们。值得注意的是，阿斯特尔坚持认为每一种关系都有不同的对她系统哲学其他方面的意义。简而言之，我所称之为神与人之间的因果关系是基于神创造人类；我所称之为本体论关系是基于人类被赋予了神的一部分；我所称之为伦理关系是基于人类有义务去爱神。

#### 1.3.1 因果关系

关于上帝创造人类以及这对人类意味着什么的问题，是阿斯特尔与诺里斯在当时英国关于偶然论者和剑桥柏拉图主义者提出的两种流行观点的交流中的一个重要主题。这两种观点对笛卡尔的本体论提出了不同的解决方案。根据笛卡尔的观点，上帝创造了两种不同的实体——精神和物质。他认为，一方面，它们在本质上是“真正不同”的，因为它们的本质不同，另一方面，它们有时会联合在一起形成心灵和身体的结合体。当它们联合在一起时，心灵和身体会相互作用，例如在感觉过程中。现在可以提出这个问题：两个具有完全不同本质的实体——这些本质使它们成为“真正不同”的实体——如何相互作用？

为了解决这个问题，剑桥柏拉图主义者保留了有关心灵和身体之间相互作用的描述，并提出了一种完全不同的物质数量和性质的解释。例如，亨利·莫尔认为，除了上帝和生物的灵魂之外，还存在着“自然之灵”，它是使人类心灵和身体相互作用的因果力量。

偶然主义哲学家以另一种方式解决了这个问题：他们同意笛卡尔的观点，即心灵和身体因其完全不同的本质而真正不同，但他们否认它们之间存在任何相互作用。相反，他们认为上帝在心灵事件和身体事件之间协调和谐的关系，并且他是人类感觉的有效（因此直接）原因。

在《信件》中，诺里斯反驳了阿斯特尔基于剑桥柏拉图主义关于心灵-身体结合本质的批评，捍卫了他的偶然论。在附录中，阿斯特尔在诺里斯说服她将这些信件出版成册后，提出了对诺里斯观点的最后两个批评。首先，偶然论使上帝的创造变得徒劳：如果上帝是我们所有感知的有效原因，那么他创造物质对象就是多余的，因为它们在我们的感知中没有直接作用（阿斯特尔，诺里斯 1695，278-80）。其次，偶然论冒犯了上帝的威严，因为根据偶然论，他不断干预创造，以移动物体和创造心理事件（阿斯特尔，诺里斯 1695，278）。阿斯特尔自己关于感觉因果关系的观点涉及外部物体的特征与灵魂在感觉中所使用的力量之间的“感知协调”。有关阿斯特尔观点的讨论，请参阅奥尼尔（2007），以及圣托马斯对中世纪伊斯兰偶然论者的批评的历史。此外，还可以参考阿克沃思（1979，174，178）、泰勒（2001，511-2）和布罗德（2002a，109）关于阿斯特尔关于感知协调的观点。

#### 1.3.2 实体关系

阿斯特尔认为上帝不仅创造了人类，而且赋予了人类一种“神性的粒子”，这种粒子存在于自我之中（阿斯特尔 SP，53）。（请注意，尽管心灵是不可分割的，如上文 1.2 节所述，这仍然是事实。）也就是说，上帝和人类彼此分享一些存在。在这一点上，阿斯特尔遵循了剑桥柏拉图主义者的传统，坚持认为人类以这种方式是“神形”的。这一观点对阿斯特尔的教育理论有着重要的影响（在下文 3.1 节中描述）。

请注意，本体论关系和因果关系可能看起来是相同的关系。它们确实都是形而上学的关系。然而，这两种关系之间存在重要的区别。例如，可能认为人类是由上帝引起的，但并不意味着人类内在具有上帝的某种特质。在这种情况下，存在因果关系，但不存在本体论关系。然而，对于阿斯特尔来说，人类不仅是由神引起的，而且也被神赋予了某种特质。因此，人类与上帝既存在因果关系又存在本体论关系。

#### 1.3.3 伦理关系

根据阿斯特尔的观点，除了与上帝存在因果和本体关系外，他们还与上帝存在伦理关系：他们应该爱上帝。（关于阿斯特尔对这一义务观点的伦理和神学影响的讨论在第 4.3 节中进行。）

为什么人类应该爱上帝，以及这种爱的“样子”构成了阿斯特尔和约翰·诺里斯在《关于对上帝的爱的信件》中讨论的主要内容。在这里，阿斯特尔与诺里斯就上帝的因果性质和人类随后对上帝的爱的义务进行辩论，讨论了偶然论和剑桥柏拉图主义的利弊。（有关此文本的详细讨论，请参见威尔逊，2004 年。）诺里斯在《关于几个神圣主题的实用演讲》（1693 年）中声称，我们应该爱上帝，因为只有他是我们感觉的源头，因此也是我们快乐的源头，也是我们善的源头。请注意，诺里斯认为人类与上帝的因果关系决定了人类与上帝的伦理关系。阿斯特尔反对：我们爱上帝的理由不应该依赖于关于上帝在宇宙中的直接因果作用的偶然论原则。随着他们的讨论继续，他们触及了一系列问题，包括上帝在创造中的因果作用的程度，物体的因果能力，人类感知的运作方式，心灵与身体的结合，以及人类如何能够和应该爱上帝及他的创造物。

尽管阿斯特尔和诺里斯在人类为什么应该爱上帝的哲学基础上存在分歧，但他们在对爱的定义上有许多共识。根据他们的观点，他们认为爱是心灵的一个重要方面：就像身体有运动一样，心灵有爱。他们还同意存在两种基本的爱，并且这些爱在一定程度上根据其所关注的对象（人类或上帝）而有所区别。他们认为人类应该向彼此提供“仁慈”，向上帝提供“渴望”。为什么？首先，了解这两种形式的爱如何不同是有用的：仁慈是一种一个生物希望另一个生物幸福的爱；渴望是一种当某个其他生物是他们的善和能够满足他们需求时，一个生物对其产生的爱。

人类，像任何被创造的存在一样，缺乏最终满足其他被创造存在的形而上需求的因果能力。因此，他们互相渴望是没有意义的。然而，他们可以互相祝福。这种爱的特点是无私的（也就是说，祝福者不期望得到任何回报），它是出于利他主义和慈善的动机。

虽然人类无法满足彼此的形而上需求，但上帝可以满足人类的需求。因此，上帝值得人类的“渴望”，这是对某物的爱，因为它是我们的善。然而，虽然我们适当地“渴望”上帝，但我们并不适当地向他提供“仁慈”：上帝不需要我们的祝福，因为上帝不缺少我们能够提供的任何东西。

## 2. 认识论

阿斯特尔发展了三个理性主义共同的主题：强调心灵胜过身体；将先天观念作为知识起源的理论；以及一种从困惑到清晰的方法论。上面第 1 节关于形而上学的部分，涉及到阿斯特尔对心灵胜过身体的强调。本节重构了她对心灵、观念、知识、信仰和方法的描述。

### 2.1 心智与思想

阿斯特尔认为心智有两个能力：理解力和意志力。理解力是接受和比较思想的能力，而意志力是偏好和引导思想和行动的力量（阿斯特尔 SP，205）。每个能力都有自己的对象：理解力的适当对象是真理，它在神圣思想中“从永恒存在”（137）；意志力的适当对象是善，即上帝的意志（206）。当理解力健康时，它具有知识（130）；当意志力健康时，它是规律的，也就是说，它受理解力的指导（205，209）。理解力的任务是通过获取真理来控制意志（130）。

阿斯特尔持有一种观点，认为不仅存在先天的观念，还存在先天的倾向。她解释说，先天的观念是与理解“不可分割”的“知识残余”（128），是我们其他观念的来源（阿斯特尔 SP，205）。此外，她还指出，我们生来就有与意志“不可分割”的倾向（205）。她解释说，我们的先天观念使我们成为理性的生物。而非理性的生物则根据上帝的意愿和机制行动。但是，人类配备了理性，是自愿的行动者：我们根据理解中的原则选择我们的行动，并决定我们的意志（128）。

阿斯特尔提供了两种关于观念的解释，一种是一般的，一种是严格的。通过这样做，她阐述了她对知识和清晰明确的感知的看法。以下是一般的观念解释，它足够广泛，可以包括所有的思考：

通过“思想”，我们有时候理解为心灵的直接对象，无论它感知到什么；在这个广义上，它可以包括所有的思维，我们以任何方式都能够辨别的一切。所以当我们对某事没有思想时，这就等于说我们对这个问题一无所知。（168）

在一般意义上，思想——心灵的直接对象——对于知识是必需的，因为我们需要对某事有一些思想，才能对它有所了解，以我们熟悉的方式。但是阿斯特尔在谈到更哲学的知识概念时，对“思想”这个术语也给出了更严格、更受限制的解释，即那些清晰而明确的东西。

再次，"思想"这个词更严格地指代了一种代表思维中与之不同的某个对象的东西，无论是清晰地还是混乱地；当这是它的意义时，我们的知识就被称为和我们的思想一样清晰。因为那个能够如此清晰地代表一件事物，以至于我们可以通过专注和简单的观察来辨别它的属性和变化，至少在我们所能知道的范围内，它是永远不会错误的；因为我们的确定性和证据就依赖于它，如果我们对于这样被代表在我们思维中的事物不真实，那我们什么都不知道。（阿斯特尔 SP，168）

严格来说，思想代表了与思维不同的东西。因此，思想必须清晰，才能提供知识。

对于阿斯特尔来说，尽管思想可能会混淆，但它们本身并不是错误的根源。相反，阿斯特尔将虚假和错误定位在判断和语言中（169，171）。关于判断：她认为判断涉及两个思想的比较；当我们缺乏一个“中间思想”（一个“中间术语”）来进行判断时，就会产生错误（146-7，172-3）（有关中间术语的讨论，请参见第 2.2 节）。如果我们正确使用与思想相关的词语，将有助于我们避免这种判断错误（172）。为了做这种工作，我们需要首先审视关于道德和宗教的思想，将我们通过哲学反思所理解的思想与我们习俗中采纳的思想分开，后者往往不是真正的思想。例如，阿斯特尔强调，女性需要摆脱她们对自己本性的错误观念（这些观念来自于她们的社会），并理解她们拥有不朽的本性，这是基于她们内心所拥有的“神性微粒”（53）。最终，所有的推理和推导都应该从清晰且“尽可能与主题的本质一致”的思想开始（169-72）。 （这个问题对阿斯特尔的伦理学有着重要影响，详见下文第 4 节。）

### 2.2 直觉与权威，知识与信仰

阿斯特尔提供了她对知识和信仰的解释，以说明人们应该意识到这两种不同的认识真理的方式不仅仅是不同，而且信仰在某些方面优于知识。许多人认为知识应该胜过信仰，因为知识是不可置疑的，而信仰可以被怀疑。但是阿斯特尔抵制了这种观点。她解释说，信仰有一些方面使其比知识更值得称赞，尽管通过信仰所把握的东西可以被怀疑。她首先解释了她对知识的看法，然后是她对信仰的看法，然后是她对这两者结合使用时可能产生的不同“理解方式”的讨论。最后，我们给出了阿斯特尔认为这个讨论非常重要的一个实际原因——它与当前关于教育和特权的讨论密切相关，特别是关于所有性别的工人和贵族妇女的教育。

关于阿斯特尔对知识的看法，首先要注意的一点是，它与 20 世纪和 21 世纪分析哲学家常常持有的观点有多么不同。根据后者的观点，知识是真实的、有理由的信念。然而，阿斯特尔持有一种关于知识的观点，认为它的特点是其起源、清晰度、明确性和确认方式。在她的观点中，我们对真理的最高认识形式是通过她所称之为“直觉”的能力（146）。她写道，直觉只能得出一些真理，每个真理都是不言自明的（150）。她曾经将直觉描述为一种“直接的视角”（阿斯特尔 SP，149）。因此，直觉是一种直接认识真理的能力；这意味着这些直接认识不是首先被认为是有理由的信念，然后才被证明是正确的。相反，阿斯特尔的直觉本身就是不言自明的，不需要外部的证明。在这个讨论的背景下，阿斯特尔直接引用了笛卡尔在《哲学原理》第一部分第 45 节中的话（AT VIIIA 21–2；CSM I 207）。

（引用一位著名作者的话）可以说，“清晰”是指对一个专注的心灵来说，事物是明显和显而易见的；就像我们说我们清晰地看到物体，当它们出现在我们眼前时，它们对我们产生足够的作用，我们的眼睛也愿意关注它们。而“明确”则是指与其他事物明显不同的事物，它自身不包含任何对于那些按照正确方式考虑它的人来说不明显的东西。（阿斯特尔，172）

尽管阿斯特尔在描述直觉时使用了笛卡尔的一些语言，但她在清晰和明确的思想问题上与他的观点有所不同，她认为上帝和我们自己的灵魂的思想是清晰的，但不是明确的（173），她指出虽然我们可以了解这些物质的一些属性，但我们无法了解它们的真正本质（173）。此外，她解释说我们对上帝没有明确的概念，因为他是无限的，她还指出还有其他原因支持这个观点，尽管“原因太长，无法在此提及”（173）。

然而，她解释说，上帝的概念是通过直觉获得的，并且根据这种直觉，我们理解到“上帝是一个简单的本质，不可分割的，并且在所有完美中是无限的”（147）。阿斯特尔解释说，一旦我们有了一些直觉，我们可以从中得出推论，从而获得其他本身无法被怀疑的真理。阿斯特尔使用术语“科学”来描述这种知识（149）。阿斯特尔没有给出一个例子，但也许她考虑到了笛卡尔从上帝和物质实体的清晰而明确的感知中推导出物理定律的例子，例如他推导出运动守恒定律和惯性定律（《原理》II，36 和 37；CSM I 239-40；AT VIIIA 61-3）。

但是，我们还持有另一种真理，这种真理的理解方式与直觉完全不同。这就是信仰。通过信仰获得的真理是通过权威而不是直觉传达给我们的。当这个权威是神圣的（也就是说，它是通过启示带来的），那么我们获得了“神圣的信仰”（149）。我们对这些真理的感知是清晰或明确的（149）。阿斯特尔使用术语“观点”来描述这些理解以及从它们中推导出的所有其他真理。

在某些情况下，我们理解了两个真理，但我们没有第三个“中间”术语来进行比较。例如，我们通过直觉和权威都理解到上帝是一个简单的本质，不可分割且无限。此外，我们还通过权威理解到上帝是父、子和圣灵（147）。这两者如何都是真的呢？阿斯特尔解释说，我们没有第三个概念可以用来进行比较。她解释说，上帝没有将这个第三个概念传授给我们，因为它对“凡人来说太耀眼，太明亮”。这是否意味着接受这两个真理是不合理的？对阿斯特尔来说并非如此。她解释说，我们知道这两个真理，尽管我们不知道它们如何同时成立的方式（148）。虽然阿斯特尔在这里没有进一步解释“中间术语”如何帮助我们知道它们同时成立的方式，但她可能想到了以下类似的情况：虽然我们可以理解三角形和直角，但如果有人告诉我们它们是等价的，我们可能会感到困惑。一旦我们意识到每个角度都是 180 度，我们的困惑就会消除。因此，“角度的数量”是三角形和直角等价的方式。同样，我们缺乏一个思想，使我们能够将上帝既是简单和不可分割的真理与上帝是父、子和圣灵的真理相调和。因此，我们必须将这两个真理的一致性视为信仰的问题。阿斯特尔提供了其他例子：我们知道并感受到心灵和身体的结合，但我们不知道将它们联系在一起的“秘密纽带”以及它们如何相互作用；我们知道我们有自由，我们知道上帝统治一切，但我们没有一个中间术语来调和这些（有关这些段落的相关讨论，请参见第 1.2 节）。

现在我们可以讨论阿斯特尔关于知识（科学）和信仰（观点）不仅仅是相等的，而且信仰在某些方面优于知识的说法。首先要注意的是，它们在至少两个方面是不同的：（1）它们是不同能力的结果-直觉（对于知识/科学）和权威（对于信仰/观点）；（2）它们具有不同的方面，科学是不变的，观点是可变的（150）。然而，正如阿斯特尔解释的那样，这些差异并不意味着一个是经过理性证明的，因此是确定的，而另一个不是。相反，阿斯特尔强调它们以不同的方式被证明：“科学证明那些被看见的事物，所以信仰是那些不被看见的事物的证据”（150；请注意，阿斯特尔在这里引用了基督教圣经希伯来书 11:1-6）。我们不应该期望知识和信仰以相同的方式工作，因为它们是不同能力的结果；正如每个感官都有其适当的对象（眼睛有颜色，耳朵有声音等），每个理解能力都有其适当的对象：科学的对象是不容置疑的真理（因为它们的清晰度和/或明确性），而信仰的对象是不具备明确性或清晰度的真理，因此可以被怀疑（151）。因此，信仰需要一个意愿的有意识的活动，而知识则不需要：当我们拥有知识时，我们的意愿受到感知的清晰度的驱使；但当我们拥有信仰时，我们的意愿并不受到这样的驱使。鉴于此，信仰具有知识所缺乏的特殊结果；也就是说，信仰涉及到一种能够获得回报的意愿活动（151）。

此外，阿斯特尔解释说，我们不应该声称科学在某种程度上比信仰更为确定。与科学所持有的真理相比，如果我们能够证明（1）上帝给予我们真理，以及（2）上帝既非被欺骗者也非欺骗者，那么我们通过信仰获得的真理同样可以获得甚至更多的确定性（151）。事实上，阿斯特尔认为启示是对理性的一种改进（147）。

对于阿斯特尔来说，最重要的是我们将我们的能力与其适当的对象相一致：我们应该相信信仰的对象，我们应该了解知识的对象（152）。也就是说，我们不应该将信仰放在科学的对象上，也不应该“盲目地遵循某位著名哲学家在物理真理上的指示，我们有权利像他一样对其进行审查并从中得出推论”（152）。

这与阿斯特尔对智慧的看法相联系：“了解应该了解的事情，相信应该相信的事情是智者的特质”（152）。这也为阿斯特尔关于教育的观点提供了理论基础之一，其中部分关注如何把握可以是自明的真理（见第 3.2 节）。阿斯特尔指出，这种知识和信仰的区别在当前关于性别、教育和社会地位（接近我们今天理解的社会阶级）的争议中起着作用。其中一些讨论集中在人们可以用于学习的空闲时间的问题上。例如，洛克认为，绅士和贵族有时间和手段获取知识，而其他没有这些性别、财务和社会特权，缺乏这种时间和/或改善自己（和他们的“能力”）的手段的人只能凭信仰应付。考虑一下洛克在《基督教的合理性》中写道的内容：

> 大多数人缺乏时间或能力进行演示，他们无法提供一系列证据，而这种方式他们必须始终依赖于证明，并且在看到证明之前不能要求他们同意。每当他们遇到困难时，教师们总是被要求提供证明，并且必须通过从第一原则开始的一系列连贯推导来消除疑虑，无论这个过程需要多长时间或多复杂。你可能和希望所有的日工和手工业者、纺纱工和奶牛女工一样，成为完美的数学家，就像你希望他们通过这种方式在伦理学上完美一样：听到明确的命令，是带领他们服从和实践的唯一可靠方法。大多数人无法了解，因此他们必须相信。（《基督教的合理性》，洛克《作品集》第 7 卷，第 243 节，第 143 页，另见《合理性》第 302 节；另请参阅《人类理解论》4.20.2-3 节；有关这些问题的讨论，请参阅沃尔特斯托夫 1996 年，第 71 页以下。）

在洛克（Locke）提到“日工”，“手艺人”，“未婚女子”和“奶妈”时，他明确指的是所有性别的人都是靠手工劳动谋生的人。但是，“未婚女子”这个词也可以指代单身的贵族女性，也就是像阿斯特尔本人这样的人。因此，洛克的陈述可以被解释为：拥有更大性别、经济和社会特权的人应该自己思考，而没有这种特权的人应该听从“明确的命令”。也就是说，他们应该被告知应该如何思考，而不完全理解为什么要这样思考。换句话说，他们应该服从权威，无论是上帝的权威还是人的权威。

这里涉及到重要的同意问题。即使对洛克的陈述进行最慈悲的解读，即他是在谈论希望为那些没有时间和资源在宗教事务上接受教育的人们提供便利，并以此为他们的最佳利益服务。谁能阻止宗教教师越过界限，发出“明确的命令”来操纵人们违背他们的最佳利益呢？社会边缘化的人们难道不能通过完全理解对他们最有利的真理来自我保护吗？

正是出于这些原因，阿斯特尔反对这种观点。与洛克的观点相反，她认为，_所有_的人，无论性别和社会地位（因此也不受时间限制），都有能力通过精神实践获得清晰而明确的思想，就像她和笛卡尔所提供的哲学冥想一样。正如她所说：“对我来说，农民和医生之间的区别似乎不在于这一点，一个人的工作是追求知识，而另一个人与此无关”（阿斯特尔 SP，153 页）。她进一步写道：“最卑微的人应该像最伟大的哲学家一样_公正地_思考，尽管不像他们那样_广泛地_思考”（168 页）。根据阿斯特尔的观点，无论一个人在社会阶层中处于何种地位，无论他们的性别如何，他们都应该能够拥有有序的思想，即“公正”的思想。她承认每个人可能没有时间拥有和其他人一样多的思想，也就是说，他们可能没有时间进行大量的经验研究、书本学习和语言学习，而其他人可能有更多时间投入这些努力，从而获得“广博”的学习。但对于阿斯特尔来说，这种“广博”的思考并不像“公正”的思考那样重要。此外，获得公正思考的过程并不需要很长时间，每个人都应该有机会以这种方式思考。因此，阿斯特尔主张每个人都需要进行哲学冥想，以获得有序、和谐的思考。

## 3. 方法：教育哲学

理性主义哲学中贯穿的一个主题是知识与方法的关系。方法是教学策略，可以将初学者从困惑引导到知识（清晰）。只要初学者感到困惑，那是因为他们缺乏一种将他们从特定困惑形式引导到知识的方法。哲学家的任务是理解这些困惑，并设计一种方法来支持初学者的学习之旅（参见 Nelson 2005）。例如，柏拉图解释了身体如何困惑灵魂，并且他阐述了辩证法如何引导他的对话者理解形式。笛卡尔同意柏拉图关于身体困惑灵魂的观点，并补充说学院派的教导会导致进一步的困惑，特别是因为它们加强了童年偏见，这种偏见根植于对感官的过分强调。他著名的怀疑方法是他对方法的一般描述的一个实例，概括在《方法论演讲》第二部分中的四条规则中（AT VI 18–9; CSM I 20）。在《方法论演讲》和《第一哲学沉思集》中，冥想者利用怀疑方法，以便从困惑和模糊到清晰和明确。这个问题涉及到认识论（因为它涉及知识，见第 2 节）和伦理学（因为困惑和知识影响道德行为和行动，见第 4 节）。

与柏拉图和笛卡尔一样，阿斯特尔提供了对初学者最初困惑的解释，并提供了一种可以用来解决这种状态的方法。在这样做的过程中，她关注的是一个非常特定的女性初学者群体，即她在《致女士们的一项严肃建议》一书标题中提到的“女士们”。这些女士们是她社交圈子中的绅士和贵族妇女，主要是英国人，很可能认同自己是白人，这是在阿斯特尔所处的时代才刚刚形成的一个新的种族类别。因此，阿斯特尔并不是在理论上讨论_所有_女性的状况，因为她并没有谈论例如她和她的同辈们雇佣、契约或奴役来为他们服务的各种种族和国籍的女性，无论是在国内还是国外（参见 Perry，1986 年，253-62，关于阿斯特尔的赞助人参与殖民主义事业的讨论）。在接下来的内容中，阿斯特尔所理论的女性将以一些明确的方式来指称，以继续表明她们是一个特定的女性群体，例如“阿斯特尔的初学者”，“阿斯特尔的目标受众中的女性”或者（简单地）“女士们”。

阿斯特尔理论化了她的新手最初的困惑，并为他们量身定制了一种方法。在这样做的过程中，她理论化了一些与权力有关的政治问题，这些问题与这些认识论问题的产生方式交织在一起，她还理论化了如何解决这些问题。请注意，阿斯特尔只理论化了“一些”政治问题。一方面，她讨论了这些女性如何受到与她们的地位和种族相同的男性以及支持这些男性的机构的不利影响和支配。但另一方面，她没有理论化这些女性自身（包括她自己）如何因为她们的性别、性取向、种族、地位和国籍以及支持阿斯特尔和她的受众的殖民制度而受到优待和提升。也就是说，阿斯特尔理论化了她自己和她的受众受到男性的支配，但没有理论化这些女性的特权。

阿斯特尔认为，她的新手面临的问题是，这个女人由于社会条件限制而拥有一种病态的心智，这种条件限制是由于（我们今天所称的）她的性别。这种病态的心智在某种程度上表现为一种特殊的怀疑困境：她对自己的本性产生了根本性的怀疑，因为她相信上帝使她具有堕落的理性和自然的骄傲和虚荣。也就是说，她接受了这样的偏见，认为自己无法改进，因为她认为自己天生骄傲和虚荣（阿斯特尔 SP，58，62）。受到这种怀疑困境的困扰，她没有改进心智的愿望，也缺乏理解自己的完美的能力，否则这些完美将指导她过上道德生活（80-1，200，202，228）。因此，她对所谓的“女性缺陷本性偏见”形成了一种解释，并制定了解决这个问题的策略（参见第 3.1 节和第 3.2 节）。（参见福布斯关于这种偏见观点与当代女权主义的联系。）

玛丽·阿斯特尔以情感的描述方式，描绘了她的受众面临的问题。她认为所有的“理性本质”内部都有慷慨和追求完美的力量（62）。在这里，我们假设她使用的是笛卡尔的“慷慨”一词。笛卡尔写道：

> 第一种情感在于他知道真正属于他的只有这种自由支配他的意愿的能力，他应该因为使用这种自由的好坏而受到赞扬或责备。第二种情感在于他内心坚定而持久地决心善用这种自由——也就是说，永远不会缺乏意愿去承担和实施他认为最好的事情。这样做就是以完美的方式追求美德。（AT 11 445–6; CSM I 364）

为了我们的目的，这段文字可以这样概括：一个人在意识到自己只是她的意志，并且有决心善用意志时，她就具有慷慨。对于笛卡尔来说，慷慨既是一种激情，也是一种美德。它是关键的激情，因为当一个人拥有它时，就没有恶习。这是因为恶习是建立在对自己和自己的财富的误解之上的。（关于阿斯特尔对慷慨的更长讨论，请参见 Sowaal 2017。）

阿斯特尔解释说，因为她的听众中的女性没有得到有效的教育，不了解存在的事物及其属性（即形而上学的教育），所以她们不会发展出对自己真正的了解（她们的意志），也不会培养善用意志的决心。相反，她们专注于追求外在的完美，并追求伴随其而来的赞美。因此，她们培养了虚荣和傲慢，即“女性的恶习”（阿斯特尔 SP，62-64）。

最终，阿斯特尔对她所关注的女性的转变有两个目标：一个是关于她们“世俗”生命的目标，一个是关于她们“永恒”生命的目标，即她们的救赎。

对于这个生命：这些女性需要获得对自己的“帝国”掌控。事实上，阿斯特尔在《严肃的建议》中多次使用“帝国”一词来表示自我控制（56、58、72、86）。当然，对于阿斯特尔来说，这个帝国是神圣恩典的结果（而不是人的努力），这可能发生在一个人从事屈服的灵性实践时（有关早期现代时期努力和恩典的讨论，请参见科特瓦）。

关于救赎：这些女性需要学会在人世间将心灵与身体分离。如果她们不学会通过形成清晰而明确的感知来完善她们的理性能力——从而磨砺她们的先天观念并正确地组织和运用它们——那么当她们死去时，她们将无法将心灵与身体分离，她们的灵魂将无法到达天堂。她写道：

> 既然我们在来世的幸福如此依赖于我们从这个世界带来的那些心灵状态，没有正确的心态和心灵状态，我们就无法获得幸福；而且，既然我们的福祉既包括对神圣真理和美的思考，也包括对他的善的享受，无知能成为进入天堂的合适准备吗？难道那些理解力只忙于琐事和无聊事物的人能够欣赏高尚而崇高的真理吗？（80-81）

通过为一群特定的女性提供一条道路，阿斯特尔的理性主义教育解决了身体和灵魂在死亡时的个体化问题。这阐明了阿斯特尔所推崇的教育类型：它不是为成为医生、律师、牧师或科学家做准备；也不是我们今天所称的“通识教育”的前身。相反，它是一种教育，教导她们这个阶层和种族的女性如何培养智力享受和完美，最终达到慷慨和美德。

阿斯特尔认识到这些女性需要采用一种方法来帮助她们准备接受恩典。这些女性被养成了懒散和关注琐事的习惯。当她们试图改善自己时，她们不知道如何做到，因此很快就感到沮丧：“她们缺乏做到这一点的方法；她们不知道如何审视自己的灵魂，或者即使知道，她们发现有那么多的混乱需要纠正，有那么多的需求需要满足，以至于被世界的困难吓到，放弃了这个想法”（124）。

阿斯特尔提出了两个关于教育女性的建议，她直接面对并寻求教导的女性。一个是在她称之为宗教退休的女修道院进行，另一个可以在这样的机构之外进行。

### 3.1 修道社区居民的方法

阿斯特尔热衷于为生活在类似修道院的社区中的人提供一种获取知识的方法。她还解释了这种方法的工作原理和原因；在这样做的过程中，她运用了她对人性的描述以及它如何堕落为无知。

对于阿斯特尔来说，知识和无知的问题始终也是健康和疾病的问题。如上所述，阿斯特尔像剑桥柏拉图主义者一样认为，人类是“神形”，它被“神性的一部分”所注入，存在于其灵魂之中（阿斯特尔 SP，53）。 （有关剑桥柏拉图主义者中的神形讨论，请参见吉尔的第 1-3 章。）当一个人身体健康时，这种内在的神性会表现为“虔诚的火花”（107）。但是当人们内化了他们从“暴君习俗”中学到的偏见时（67），他们就不会培养这种神性的一部分，而是会发展出一种“精神”“疾病”（84、88、102、74），这种疾病伴随着许多偏见。当女士们学会如何转化每一个已经变成偏见的“斑点”，这些偏见玷污了“她们可爱的灵魂的美丽”时（87），她们进入宗教退休时将会得到疗愈。

为了疗愈，宗教退休院的“女士们”将参与个人和共同的灵修实践，教导她们如何“审视”自己的灵魂（41），“审视”彼此的灵魂（100），以及“幸福社会”本身的“灵魂”（87）。当一个人实践“审视”自己、他人和社群的灵魂时，她的身体和灵魂将与这些额外的身体和灵魂聚集在一起，形成“一个身体，其灵魂是爱”（87）。当团体中的每个人都这样做时，每个人的火花都会与其他人的火花聚集在一起。这些火花共同融合成一个，“以对上帝的神圣渴望和对彼此的仁慈行为的火焰呼吸”（87）。

阿斯特尔认为，当这些女士们参与这些实践时，她们将更接近达到完美的灵性状态，其中包括虔诚、真理的理解、慷慨和友谊，每一项都是这些女士们从事适当职业所需要的。

### 3.2 不居住在修道院社区的人的方法

阿斯特尔认为，像上面描述的那样的共同祈祷是获得真理的一种方式，但她也认识到其他方法可以使人们获得形而上学的知识。在《给女士们的认真建议》第二部分中，她建议她的听众中的女性遵循六条规则，这将帮助她们进行形而上学的思考（176-9）。

_规则 1_：“彻底了解问题的状态，对我们所讨论的主题有一个清晰的概念，以及我们使用的术语，确切地知道我们要达到的目标。”

_规则 2_：“剔除所有不必要的观念和与所考虑问题没有必要联系的内容。”

_规则 3_：“按照顺序进行思考，从最简单和容易理解的对象开始，逐渐提升到更复杂的知识。”

_规则 4_：“不要忽略我们所研究的主题的任何部分。”

_规则 5_：“始终将我们的主题直接放在眼前，并紧密追随它，贯穿我们的进展。”

_规则 6_：“不要超出我们所感知的范围来判断，不要把我们明显不知道的事物当作真理。”

像阿斯特尔的许多观点和区别一样，这些规则可以与笛卡尔的观点进行比较，也可以与阿尔诺和尼科尔提出的规则进行比较。事实上，这些规则是阿斯特尔版本的阿尔诺和尼科尔的《波尔图瓦尔逻辑》的一部分，她专门为她的听众中的女性设计，以便她们可以摆脱日常的怀疑主义；只有在解决了怀疑的困境后，她们才能开始进行哲学怀疑主义的反思项目，就像笛卡尔在《方法论讲演》和《第一哲学沉思录》中所提出的那样（参见 Sowaal 2007）。

这六条规则所体现的方法是在冥想者处理特定的研究课题时使用的。阿斯特尔认识到，即使在进行这样的反思之前，冥想者必须首先摆脱可能由于接受了社会偏见而产生的怀疑困境（参见第 3 节）。这些女性应该学会保持信念，而不是因为权威告诉她们而持有信念，也不是因为她们曾经持有过而继续持有信念，而是因为它们是不言自明的。为了学会揭示不言自明的真理，阿斯特尔提出了许多策略。其中一种策略是反思以前的偏见如何导致混乱，促进错误，并阻碍思维的自由发展。另一种策略是反思这些偏见如何为怀疑主义提供了滋生的土壤。例如，当一个人持有一个信念时，通常会从中得出进一步的结论。但是当一个人发现结论是错误的时候，通常会质疑整个一组主张，得出什么都无法知道的结论（阿斯特尔 SP，133-4）。在这里，阿斯特尔的处理方法在很大程度上是笛卡尔的。

然而，阿斯特尔在提出另一种策略时与笛卡尔的项目背道而驰，这种策略可以帮助她的学徒摆脱怀疑的困境。这种策略涉及对上帝创造的目的论论证进行反思（153-4，168）。这些论证旨在帮助学徒意识到上帝不会创造她天生有缺陷（即天生傲慢、虚荣和无法改进）。这种反思将引导学徒寻找上帝赋予她的完美，并了解它们在她的生活中以及她的社区和整个创造中的作用。通过这些考虑，她将得出结论：她是一个理性的存在，可以并应该提高自己的理性，以实现上帝对创造的计划。

最终，阿斯特尔的学徒将从对真正存在的事物（上帝、心灵和身体）进行形而上学的反思中受益，因为这种反思将使她正确地理解自己是谁以及她与上帝的关系。其中一个核心方面将是她对理解、意愿和错误起源的新理解。她将明白理解的局限不是缺陷，而是自然和必要的；因此，虽然无法避免无知，但可以避免错误。她将意识到理解是被动的，而判断——因此错误——属于意愿。她将学会暂缓判断，直到有清晰的认识，并将她的意愿引导到一个良好的目标上（159）。通过对自己的意愿有了新的理解，并下定决心养成更好的习惯来运用意愿，她的慷慨（曾经堕落为傲慢、虚荣）将得到恢复，她的美德也将重建。

## 4. 伦理学

阿斯特尔的观点也可以被看作对多种不同类型的伦理框架和理论的贡献。

### 4.1 伦理学作为自我关怀

阿斯特尔可以被视为一种长期以来关注自我及其与道德行为的关系的伦理传统的一部分。哈多特和福柯最近将其描述为“哲学作为一种生活方式”。像这一传统中的哲学家一样，阿斯特尔关注自我及其状况（见 1.3 节，3.1 节），阐述了自我可以用来进一步与真理建立关系的精神实践（见 3.1 节，3.2 节），提供了自我批判社会习俗的方法（见 2.1 节），并关注自我如何在摆脱支配的自由中继续成长（见第 3 节）。在这种思辨中，阿斯特尔深受基督教神学和修道传统的熏陶。（参见韦伯 2020 年对阿斯特尔作为“自我关怀”哲学家的阐释；参见肯德里克 2018 年对阿斯特尔受基督教神学影响的阐释。）

### 4.2 美德理论

阿斯特尔可以被看作是在美德理论传统中工作的人，该理论关注道德行为者的品格，因为她写作了关于美德、道德教育、道德判断、品格、友谊以及激情在道德行为中的作用等主题。然而，可以争论的是，阿斯特尔应该被视为一个美德的“理论家”，而不是一个美德的“伦理学家”，因为她并不认为善是在本体上优先于正确。（参见 Broad 2016，以这种观点进行阅读。）

在讨论激情时，阿斯特尔借鉴了笛卡尔的观点，解释说激情源于心灵和身体的结合。与笛卡尔一样，她认为我们总是会有激情，因为我们是有身体的灵魂。鉴于我们总是会有激情，学会如何正确引导它们甚至纠正它们是一种好的实践。这个任务涉及到将激情正确地与理性对齐，使它们发展成为美德。

阿斯特尔通过论证特定的激情与男性和女性并没有天然的联系来发展她对激情的解释。也就是说，无论是男性还是女性，并不一定具有与他们的身体性别相一致的美德或恶习（我们今天所说的）。换句话说，任何人，无论性别如何，都可以拥有任何激情、美德或恶习。这意味着即使是男性也可以培养所谓的“女性恶习”。这一点对阿斯特尔来说很重要，因为根据上面所述的“女性缺陷性偏见”（在第 3 节中），阿斯特尔的“女士们”被认为天生具有“女性恶习”，如轻率、虚荣和傲慢。阿斯特尔表明，这样的恶习并不是女性灵魂的天然或固有特征。（参见 Sowaal 2007 和 2016 年的相关阅读。）

阿斯特尔理论的核心激情是爱。她对爱的描述借鉴了新柏拉图主义的基督教伦理和修道传统（尤其是共同沉思、冥想、简化和祈祷的实践）。根据阿斯特尔的观点，人类既有能力也有责任去爱。上面的 1.3 节讨论了阿斯特尔从中得出的形而上学含义；在这里和下一节中，我们转向伦理和宗教的含义。

对于基督教哲学家来说，包括阿斯特尔在内，对上帝的爱是神学伦理的核心，因为这是耶稣从他的犹太教育中强调并命令他的追随者的两个教训之一：爱上帝，爱邻舍如同爱自己（马太福音 22:36-40）。因此，哲学家可以问：是什么使我们能够履行这些责任？也就是说，世界是如何被构建的，以便我们能够爱上帝和彼此相爱？如上所述，阿斯特尔通过描述两种爱的方式来解决这些问题——欲望之爱和仁爱之爱。现在我们可以更详细地谈谈她的观点：对于阿斯特尔来说，人类有能力去“渴望”上帝——也就是站在上帝面前，请求上帝完善人类自我——这使得人类有可能向彼此提供“仁爱”——也就是真正地希望彼此幸福。这是阿斯特尔关于友谊的基础，这是一个允许普遍友谊的理论，不需要偏见或互惠（不像亚里士多德的友谊所要求的那样）。在写有关友谊的文章时，阿斯特尔对如何使女性能够成为彼此的“精神”朋友特别感兴趣。因此，她研究了同性友谊，并考虑了女性社会纽带的存在，这些纽带存在于家庭单位之外。（参见 Kendrick 2018 以了解更多相关内容。）

### 4.3 义务伦理学

考虑到阿斯特尔讨论了对上帝和邻居的_义务_，我们可以将阿斯特尔看作义务伦理传统的一部分。这一传统关注道德行为者在履行他们必须履行的义务时。这样的阅读可以按照以下方式展开。

人类基于与上帝的关系有责任向上帝履行职责：人类起源于上帝，上帝传达了他的完美特质——自由和理性，因此人类有责任理解和遵守上帝的旨意，参与神圣事务，为世界的道德完善做出贡献，并给上帝带来荣耀。

人类还有责任对自己和他人，即培养自己的理性能力并帮助他人做同样的事情。这种履行责任对社会有影响：具备完善理性和自由的人有能力适当地参与友谊和婚姻关系。

通过这种方式，阿斯特尔对“女士们”的教育计划可以帮助这些女性发展理性和自由，使她们能够恰当地履行对自己、同伴和上帝的责任。（参见 Lascano 2016，以此为线索进行阅读。）

## Bibliography

### Primary Sources

* Arnauld, A. and Nicole, P., _Logic or the Art of Thinking: Containing, besides rules, several new observations appropriate for forming judgment_, J. V. Buroker (tr. and ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996.
* Astell, M., _The Christian Religion, As Profess’d by a Daughter of the Church of England. In a Letter to the Right Honourable, T.L. C.I._, London: R. Wilkin, 1705.
* –––, _Astell: Political Writings_, P. Springborg (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996.
* –––, \[SP], _A Serious Proposal to the Ladies. Parts I and II_, P. Springborg (ed.), Ontario: Broadview Literary Texts, 2002.
* –––, _The Christian Religion, As Professed by a Daughter of the Church of England_, J. Broad (ed.), Toronto, ON: Centre for Reformation and Renaissance Studies and Iter Publishing, 2013.
* Astell, M. and Norris, J., _Letters Concerning the Love of God, Between the Author of the Proposal to the Ladies and Mr. John Norris: Wherein his late Discourse, shewing That it ought to be intire and exclusive of all other Loves, is further cleared and justified_, London: J. Norris, 1695.
* –––, _Letters Concerning the Love of God_, E. D. Taylor and M. New (ed.), Aldershot: Ashgate, 2005.
* Descartes, R., _The Philosophical Writings of Descartes_, J. Cottingham, R. Stoothoff, and D. Murdoch (eds. and trs.), Cambridge: Cambridge University Press, 1985, Vol. I (abbreviated as ‘CSM’ and cited by page number).
* –––, _Oeuvres de Descartes_, C. Adam and P. Tannery (eds.), Paris: Librairie Philosophique J. Vrin, 1996, Vol. VI (abbreviated as ‘AT’ and cited by page number).
* Locke, J., _An Essay Concerning Human Understanding_, P. H. Nidditch (ed.), Oxford: Clarendon Press, 1975.
* Norris, J., _Practical Discourses Upon several Divine Subjects_, London: S. Manship, 1693.

### Secondary Sources

* The secondary sources listed below will be of particular interest to philosophers who are pursuing further examination of Astell’s metaphysics, epistemology, ethics, and social and political philosophy.
* Achinstein, S., 2007, “Mary Astell. Religion and Feminism: Texts in Motion”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener & M. Michelson, Burlington, VT: Ashgate, pp. 17–30.
* Acworth, R., 1979, _The Philosophy of John Norris of Bemerton_ (1657–1712), Hildesheim/New York: Georg Olms Verlag.
* Alvarez, D. P., 2011, “Reason and Religious Tolerance: Mary Astell’s Critique of Shaftesbury”, _Eighteenth Century Studies_, 44(4): 475–494.
* Apetrei, S., 2008a, “‘Call no man master upon earth’: Mary Astell’s Tory Feminism and an Unknown Correspondence”, _Eighteenth-Century Studies_, 41(4): 507–23.
* –––, 2008b, _Women, Feminism and Religion in Early Enlightenment England_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Atherton, M., 1993, “Cartesian Reason and Gendered Reason”, in _A Mind of One’s Own: Feminist Essays on Reason and Objectivity_, L.M. Antony and C. Witt (eds.), Boulder and Oxford: Westview Press, pp. 19–34.
* Bejan, T.M., 2019, “‘Since All the World is mad, why should I be so?’ Mary Astell on Equality, Hierarchy, and Ambition”, in _Political Theory_, 47(6): 781–808.
* Broad, J., 2002a, _Women Philosophers of the Seventeenth Century_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Broad, J., 2002b, “Mary Astell (1666–1731)”, in _British Philosophers 1500–1899_, P.B. Dematteis and P.S. Fosl (eds.), Dictionary of Literary Biography 252, pp. 3–10.
* –––, 2003, “Adversaries or Allies? Occasional Thoughts on the Masham-Astell Exchange”, _Eighteenth-Century Thought_, 1: 123–49.
* –––, 2007, “Astell, Cartesian Ethics, and the Critique of Custom”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot: Ashgate, pp. 165–179.
* –––, 2009, “Mary Astell on Virtuous Friendship”, _Parergon: Journal of the Australian and New Zealand Association for Medieval and Early Modern Studies_, 26(2): 65–86.
* –––, 2014, “Mary Astell on Marriage and Lockean Slavery”, _History of Political Thought_, 35(4): 717–738.
* –––, 2015, _The Philosophy of Mary Astell: An Early Modern Theory of Virtue,_ Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2016, “Mary Astell and the Virtues”, in _Feminist Interpretations of Mary Astell_, Alice Sowaal and Penny A. Weiss (eds.), State College, PA: Pennsylvania State University Press, pp. 16–34.
* Broad, J. and K. Green, 2009, _A History of Women’s Political Thought in Europe, 1400–1700_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Bryson, C.B., 1988, “Mary Astell: Defended of the ‘Disembodied Mind’”, _Hypatia_, 13(4): 40–62.
* Carroll, B. A., 1990, “The Politics of ‘Originality’: Women and the Class System of the Intellect,” _Journal of Women’s History_, 2(2): 136–63.
* Coogan, M. D., et al., (eds.), 2010, _The New Oxford Annotated Bible: New Revised Standard Version: An Ecumenical Study Bible_. College ed.; Fully rev. 4th ed, Oxford: Oxford University Press.
* Detlefsen, K. 2016. “Custom, Freedom and Equality: Mary Astell on Marriage and Women’s Education”, in _Feminist Interpretations of Mary Astell_, Alice Sowaal and Penny A. Weiss (eds.), State College, PA: Pennsylvania State University Press, pp. 74–92.
* Duran, J., 2000, “Mary Astell: A Pre-Humean Christian Empiricist and Feminist\*”\*, in _Presenting Women Philosophers_, C. Tougas and S. Ebenreck (eds.), Philadelphia: Temple University Press, pp. 147–154.
* –––, 2006, _Eight Women Philosophers: Theory, Politics, and Feminism_, Urbana: University of Illinois Press.
* –––, 2014, “Christianity and Women’s Education: Anna Maria van Schurman and Mary Astell,” _Philosophy & Theology_, 26(1): 3–18.
* Dussinger, J. A., 2013, “Mary Astell’s Revisions of Some Reflections upon Marriage (1730)”, _The Papers of the Bibliographical Society of America_, 107(1): 49–79.
* Ellenzwig, S., 2003, “The Love of God and the Radical Enlightenment: Mary Astell’s Brush with Spinoza”, _Journal of the History of Ideas_, 63(3): 379–87.
* Ezell, M. J. M., 1993, _Writing Women’s Literary History_, Baltimore: The Johns Hopkins University Press.
* Foucault, M., 1997. “The Ethics of the Concern of the Self as a Practice of Freedom”, in _Ethics: Subjectivity and Truth_, Paul Rabinow (ed.), New York: New Press, 281–301.
* Forbes, A.F., 2019, “Mary Astell on Bad Custom and Epistemic Injustice”, _Hypatia_ 34(4): 777–801.
* Gill, M. B., 2006, _The British Moralists on Human Nature and the Birth of Secular Ethics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Goldie, M., 2007, “Mary Astell and John Locke”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson, Burlington, VT: Ashgate, pp. 17–30.
* Hadot, P., 1995, _Philosophy as a Way of Life: Spiritual Exercises from Socrates to Foucault_, Arnold I Davidson (ed.),Malden, MA: Blackwell.
* Harris, J., 2012, “Philosophy and sexual politics in Mary Astell and Samuel Richardson”, _Intellectual History Review_, 22(3): 445–63.
* Hartmann, Van. C., 1998, “Tory Feminism in Mary Astell’s Bart’lemy Fair”, _Journal of Narrative Technique_, 28(3): 243–65.
* Herberg, E., 1999, “Mary Astell’s Rhetorical Theory: A Woman’s Viewpoint”, in _The Changing Tradition: Women in the History of Rhetoric_, C. M. Sutherland and R. Sutcliffe (eds.), Calgary: University of Calgary Press, pp. 147–157.
* Hill, B., 1986, The First English Feminist: _“Reflections upon Marriage” and Other Writings by Mary Astell_, Aldershot, Hants: Grower Publishing.
* –––, 1987, “A Refuge from Men: The Idea of a Protestant Nunnery”, _Past & Present_, 117: 107–130.
* James, R., 1976, “Mary, Mary, Quite Contrary, Or, Mary Astell and Mary Wollstonecraft Compared”, _Studies in Eighteenth Century Culture_, Ronald C. Rosbottom (ed.), 5: 121–139.
* Johns, A., 1996, “Mary Astell’s ‘Excited needles’: Theorizing Feminist Utopia in Seventeenth-Century England”, _Utopian Studies_, 7(1): 60–74.
* Kendrick, N., 2018, “Mary Astell’s Theory of Spiritual Friendship”, _British Journal for the History of Philosophy_, 26(1): 46–65.
* Kinnaird, J. K., 1979, “Mary Astell and the Conservative Contribution to English Feminism”, _Journal of British Studies_, 19(1): 53–75.
* Kolbrener, W., 2003, “Gendering the Modern, Mary Astell’s Feminist Historiography”, _The Eighteenth Century_, 44(1): 1–24.
* –––, 2007, “Astell’s ‘Design of Friendship’ in Letters and A Serious Proposal, Part I”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot: Ashgate, pp. 49–64.
* –––, 2014, “Slander, Conversation and the Making of the Christian Public Sphere in _Mary Astell’s A Serious Proposal to the Ladies_ and _The Christian Religion as Profess’d by a Daughter of the Church of England_”, in _Religion and Women in Britain, c. 1660–1760_, S. Apetrei and H. Smith (eds.), Farnham Surrey, England; Burlington, VT: Ashgate, pp. 131–144.
* Kolbrener W. and M. Michelson, 2007, _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, Aldershot: Ashgate. \[Reprint of the introduction is available online.]
* Kotva, S., 2020, _Effort and Grace: On the Spiritual Exercise of Philosophy_: Reinventing Philosophy as a Way of Life, New York: Bloomsbury Academic.
* Lascano, M., 2016, “Mary Astell on the Existence and Nature of God”, in _Feminist Interpretations of Mary Astell_, Alice Sowaal and Penny A. Weiss (eds.), State College, PA: Pennsylvania State University Press, pp. 168–187.
* Lister, A., 2004, “Marriage and Misogyny: The Place of Mary Astell in the History of Political Thought”, _History of Political Thought_, 25(1): 44–72.
* Locke, J., 1989, _An Essay concerning Human Understanding._ Ed. P.H. Nidditch. Oxford: Clarendon Press.
* –––. _Reasonableness of Christianity_. _The Works of John Locke in Nine Volumes._ London: Rivington, 1824.
* McCrystal, J., 1992, “A Lady’s Calling: Mary Astell’s Notion of Women”, _Political Theory Newsletter_, 4: 156–70.
* –––, 1993, “Revolting Women The Use of Revolutionary Discourse in Mary Astell and Mary Wollstonecraft Compared”, _History of Political Thought_, 14(2): 189–203.
* Miller, S., 2008, _Engendering the Fall: John Milton and Seventeenth-Century Women Writers_, Philadelphia: University of Pennsylvania Press.
* Myers, J. E., 2012, “Enthusiastic Improvement: Mary Astell and Damaris Masham on Sociability”, _Hypatia_, 28(3): 533–550.
* Nadelhaft, J., 1982, “The Englishwoman’s Sexual Civil War: Feminist Attitudes Towards Men, Women, and Marriage”, _Journal of the History of Ideas_, 43(4): 555–579.
* Nelson, A., 2005, “The Rationalist Impulse”, in _A Companion to Rationalism_, A. Nelson (ed.), Malden, MA: Blackwell, pp. 3–11.
* O’Donnell, S., 1978, “Mr. Locke and the Ladies: The Indelible Words on the _Tabula Rasa_”, _Studies in Eighteenth Century Culture_, 8: 151–164.
* O’Neill, E., 1998, “Astell, Mary (1666–1731)”, in _Routledge Encyclopedia of Philosophy_, Vol. 1, E. Craig (ed.), New York: Routledge, pp. 527–30.
* ––, 1998b, “Disappearing Ink: Early Modern Women Philosophers and their Fate in History,” in _Philosophy in a Feminist Voice: Critiques and Reconstructions_, J. A. Kournay (ed.), Princeton: Princeton University Press, pp. 17–62.
* –––, 1999, “Women Cartesians, ‘Feminine Philosophy’, and Historical Exclusion”, in _Feminist Interpretations of René Descartes_, S. Bordo (ed.), University Park, Pennsylvania: Pennsylvania State University Press, pp. 232–257.
* –––, 2005, “Early Modern Women Philosophers and the History of Philosophy,” _Hypatia_, 20(3): 185–197.
* –––, 2007, “Mary Astell on the Causation of Sensation”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot: Ashgate, pp. 145–64.
* Perry, R., 1981, “Two Forgotten Wits”, _The Antioch Review_, 39(4): 431–438.
* –––, 1982, “Mary Astell’s Poetry”, _Tulsa Studies in Women’s Literature_, 1(2): 201–202.
* –––, 1984, “Mary Astell’s Response to the Enlightenment”, in _Women and the Enlightenment_, M. Hunt, M. Jacob, P. Mack, and R. Perry (eds.), New York: The Haworth Press, Inc., pp. 13–40.
* –––, 1985, “Radical Doubt and the Liberation of Women”, _Eighteenth-Century Studies_, 18(4): 472–493.
* –––, 1986, _The Celebrated Mary Astell: An Early English Feminist_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1990, “Mary Astell and the Feminist Critique of Possessive Individualism”, _Eighteenth-Century Studies_, 23(4): 444–457.
* Pickard, C. “Great in Humilitie’: A Consideration of Mary Astell’s Poetry”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot, England: Ashgate, pp. 115–126.
* Schillace, B. L., 2013, “Reproducing Custom: Mechanical Habits and Female Machines in Augustan Women’s Education”, _Feminist Formations_, 25(1): 111–137.
* Shapiro, L., 2013, “The Outward and Inward Beauty of Early Modern Women”, _Review Philosophique de la France et de l’Étranger, T.: Penser au Féminin Au XVIIe Siécle_, 203(3): 327–346.
* Sharrock, C., 1992, “De-ciphering Women and De-scribing Authority: The Writings of Mary Astell”, in _Women, Writing, History 1640–1740_, I. Grundy and S. Wiseman (eds.), Athens: University of Georgia Press, pp. 109–124.
* Smith, F., 1916, _Mary Astell_, Columbia: Columbia University Press.
* Smith, H. L., 1982, _Reason’s Disciples: Seventeenth-Century English Feminists_, Urbana: University of Illinois Press.
* –––, 2007, “‘Cry up liberty’: The Political Context for Mary Astell’s Feminism”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot: Ashgate, pp. 193–204.
* Sowaal, A., 2007, “Mary Astell’s Serious Proposal: Mind, Method, and Custom”, _Philosophy Compass_, 2(2): 227–43.
* –––, 2016, “Mary Astell and the Development of Vice: Pride, Courtship, and the Women’s Human Nature Question”, in _Feminist Interpretations of Mary Astell_, Alice Sowaal and Penny A. Weiss (eds.), State College, PA: Pennsylvania State University Press, pp. 57–72.
* –––, 2017, “Mary Astell on Liberty”, in _Women and Liberty, 1600–1800_, Jacqueline Broad and Karen Detlefsen (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 178–194.
* Spender, D., 1982, _Women of Ideas and What Men Have Done to Them: From Aphra Behn to Adrienne Rich_, London: Routledge and Kegan Paul.
* Springborg, P., 1995, “Mary Astell (1666–1731), Critic of Locke”, _American Political Science Review_, 89(3): 621–633.
* –––, 1996, “Introduction”, _Astell: Political Writings_, P. Springborg (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. xi–xlviii.
* –––, 2002, “Introduction”, _A Serious Proposal to the Ladies, Parts I and II_, Ontario: Broadview Literary Texts.
* –––, 2005, _Mary Astell: Theorist of Freedom from Domination_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Squadrito, K.M., 1987, “Mary Astell’s Critique of Locke’s View of Thinking Matter”, _Journal of History of Philosophy_, 25: 433–439.
* –––, 1991, “Mary Astell”, _A History of Women Philosophers. Vol. III: 1600–1800_, M.E. Waithe (ed.), Dordrecht, Boston: Kluwer Academic Publishers.
* Stanton, K. S., 2007, “‘Affliction, The Sincerest Friend’”, _Prose Studies: History, Theory, Criticism_, 29(1): 104–114.
* Staves, S., 2002, “Church of England Clergy and Women Writers”, _Huntington Library Quarterly: Reconsidering the Bluestockings_, 65(1/2): 81–103.
* Sutherland, C. M., 1991, “Outside the Rhetorical Tradition: Mary Astell’s Advice to Women in Seventeenth-Century England”, _Rhetorica: A Journal of the History of Rhetoric_, 9(2): 147–163.
* –––, 1995, “Mary Astell: Reclaiming Rhetorica in the Seventeenth Century”, in _Reclaiming Rhetoria: Women in the Rhetorical Tradition_, A. Lunsford (ed.), Pittsburgh: University of Pittsburgh Press, pp. 93–116.
* –––, 2005, _The Eloquence of Mary Astell_, Calgary: University of Calgary Press.
* –––, 2009, _Reason and Religion in_ Clarissa\*: Samuel Richardson and “The Famous Mr. Norris, of Bemerton”\*, Farnham: Ashgate.
* Sutherland, C. M. and R. Sutcliffe, 1999, _The Changing Tradition: Women in the History of Rhetoric_, Calgary: University of Calgary Press.
* Taylor, E. D., 2001, “Mary Astell’s Ironic Assault on John Locke’s Theory of Thinking Matter”, _Journal of the History of Ideas_, 62(3): 505–522.
* ––, 2005a, “Introduction Mary Astell and John Norris: A Correspondence”, in _Mary Astell And John Norris: Letters Concerning The Love Of God_, E. D. Taylor and M. New (eds.), Aldershot: Ashgate, pp. 1–41. \[Reprint available online.]
* –––, 2005b–6, “Mary Astell’s Work toward a New Edition of ‘A Serious Proposal to the Ladies, Part II’”, _Studies in Bibliography_, 57: 197–232.
* Thickstun, M. O., 1991, “‘This was a Woman that taught’: Feminist Scriptural Exegesis in the Seventeenth Century”, _Studies in Eighteenth-Century Culture_, 21: 149–158.
* Waters, K., 2002, “Sources of Political Authority: John Locke and Mary Astell”, in Introduction, _Women and Men Political Theorists: Enlightened Conversations_, Malden, Massachusetts: Blackwell, pp. 5–19.
* Webb, Simone. 2020, “Philosophy as a Feminist Spirituality and Critical Practice for Mary Astell”, in _Metaphilosophy_ 51(2–3): 280–302.
* Weiss, P., 2004, “Mary Astell: Including Women’s Voices in Political Theory”, _Hypatia_, 19(3): 63–84.
* –––, 1996, “Wollstonecraft and Rousseau: The Gendered Fate of Political Theorists”, in _Feminist Interpretations of Mary Wollstonecraft_ (Series: Re-Reading the Canon), M. J. Falco (ed.), University Park, Pennsylvania: Pennsylvania State University Press, pp. 15–32.
* –––, 2009, _Canon Fodder: Historical Women Political Thinkers_, University Park: Penn State University Press.
* Wilson, C., 2004, “Love of God and Love of Creatures”, _History of Philosophy Quarterly_, 21(3): 281–298.
* Wolterstorff, N., 1976, _Reason Within the Bounds of Religion._ Grand Rapids, Michigan: Wm. B. Eerdmans Publishing Co.
* Zook, M., 2007, “Religious Nonconformity and the Problem of Dissent in the Works of Aphra Behn and Mary Astell”, in _Mary Astell: Reason, Gender, Faith_, W. Kolbrener and M. Michelson (eds.), Aldershot, Hants: Ashgate, pp. 99–113.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=astell).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/astell/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=astell\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/astell/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* [Selections from Astell’s works](http://www.luminarium.org/eightlit/astell), at Luminarium

## Related Entries

[Cambridge Platonists](https://plato.stanford.edu/entries/cambridge-platonists/) | [Descartes, René](https://plato.stanford.edu/entries/descartes/) | [feminist philosophy, interventions: ethics](https://plato.stanford.edu/entries/feminism-ethics/) | [Locke, John](https://plato.stanford.edu/entries/locke/) | [marriage and domestic partnership](https://plato.stanford.edu/entries/marriage/) | [Norris, John](https://plato.stanford.edu/entries/john-norris/) | [occasionalism](https://plato.stanford.edu/entries/occasionalism/)

[Copyright © 2023](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Alice Sowaal](http://online.sfsu.edu/\~asowaal/) <[_asowaal@sfsu.edu_](mailto:asowaal%40sfsu%2eedu)>
